1. Which command initializes a new Git repository?
a) git start
b) git init
c) git create
d) git new

ANSWER: B


2. What does the 'git add' command do?
a) Saves changes to the remote repository
b) Adds files to the staging area
c) Creates a new repository
d) Merges two branches

ANSWER : B


3. Which command is used to create a local copy of a remote repository?
a) git fork
b) git clone
c) git copy
d) git pull

ANSWER : B


4. Which command uploads local commits to a remote repository?
a) git push
b) git upload
c) git commit
d) git send

ANSWER : A

5. What does 'git commit -m "message"' do?
a) Commits changes with a message
b) Commits changes without message
c) Deletes commits
d) Moves files to remote repo

ANSWER : A

6. Which sequence correctly creates a repo, stages, commits, and pushes changes?
a) git init → git add → git commit → git push
b) git add → git commit → git push → git init
c) git init → git push → git add → git commit
d) git push → git add → git commit → git init

ANSWER : A

8. After cloning a repository, which command will update your local copy with remote changes?
a) git fetch
b) git pull
c) git push
d) git init

ANSWER : B

9. Which command shows the status of files in the working directory and staging area?
a) git state
b) git status
c) git check
d) git info
ANSWER : B

10. Which of these is NOT a valid Git command?
a) git init
b) git add
c) git commit
d) git start

ANSWER : D